# Reactive Event

Пакет реализующий событийную систему для приложений на метеоре; 

## class ReactiveEvent

Класс для создания событий, событие должно быть изоморфным.

Удобнее всего будет привязывать события к коллекции.

### Параметры

```javascript
import { ReactiveEvent } from 'meteor/reactive-event';

myCollection.events = {
  myEvent: new ReactiveEvent({
    // Имя события должно быть уникальным в приложении
    name: 'me-event-name',
    // место всплытия события: 'client'|'cordova'|'server'
    where: 'client',
    // приложение откуда пришло событие ['app']
    place: 'app',
    // активность события, если false, то событие не всплывает [true]
    active: true,
  }),
};
```

### Методы

Вызов всплытия события, можно передать данные для события и ид пользователя.

Для работы всплытия событие должно быть активным (active === true).

```javascript
myCollection.events.myEvent.dispatch({ x:1, c:2, z:3 }, Users._idUser);
```

Подписка на событие дложна находится в реактивном окружении. Работает только на клиенте.

```javascript
Tracker.autorun(() => {
  myCollection.events.myEvent.subscribe().then((event) => {
    // событие с данными
    console.log(event);
  });  
})

```

Активация и деактивация события.

```javascript
// активируем событие для его работы
myCollection.events.myEvent.activate();
// деактивируем, если не нужно, что бы не нагружать сервер
myCollection.events.myEvent.deactivate();
```

## class ReactiveEventHandler

Класс для создания обработчиков событий, привзывается к событию или списку событий и выполняется после всплытия.

Отличается от событийной подписки тем, что не требует реактивного окружении, не является изоморфным и может обработать несколько событий.

Обработчиков у события может быть сколько угодно, распологататься обработчик должен либо на клиенте, либо на сервере.

### Создание обработчика

Для создания обработчика, нужно передать событие или список событий и метод `run` в котором находится код для обработчика.

Обработчики хранить в переменных не обязательно, т.к. они занимаются обработкой событий после их вспытия.

Что бы создать обработчики можно воспользоватяться статическим методом `build`, **Если вы используете наследованный класс от обработчика,
 то он должен создаваться четез ключевое new**.

```javascript
import { ReactiveEventHandler } from 'meteor/reactive-event'

ReactiveEventHandler.attach({
  // имена событий
  events: ['my-event-name'],
  // в обработку передается событие
  run(event) {
    // обработка события
  },
});
```

### Расположение обработчика

Обработчик может располгаться либо на сервере, либо на клиенте (кордова) и обработывать события:

* сервер: Пришедшие с клиента и серверные события
* клиент: Пришедшие с сервера и клиентские события

Если нужно создать обработчик для события на сервере и на клиенте, то нужно создать **два обработчика**.

